［唔係分化］張超雄單次移交要思考嘅幾個問題

1. 兩岸問題：

由香港移交疑犯去台灣，簽嘅文件一定會係「中華民國」嘅文件，林鄭簽嘅話，即係承認中華民國有獨立主權；係一個中國嘅前提底下，林鄭咁唔敢簽；如果係一個中國嘅前提底下用「台灣省」，蔡英文又會唔會簽。

2.單次移交嘅意思：

單次移交似乎唔係就咁呢次案件解決咗，以後就冇同類嘅移交出現，而係每個案件可以獨立地申請移交。問題嚟啦，香港係行普通法，一旦開咗先例，可以單次移交香港人去台灣，都可以申請單次移交香港人去中國。單次可以變無數次，關鍵係你信唔信得過共產黨唔會亂用呢條法例。

3. 立法會已經失效：

張超雄呢個單次移交嘅法案再拎入去立法會傾，建制派可以「幫手」修改，改到面目全非再投票，泛民分分鐘唔夠票反對，建制係可以快刀斬亂麻通過。極大風險。

4. 我地嘅訴求遠遠超出反送中

我地嘅訴求已經係上升到爭取雙普選，要確確實實地拎返香港嘅實然主權，香港由香港人當家作主。我完完全全唔希望因爲張超雄單次移交呢單野而瓦解成個運動最核心要爭取嘅野。

我跟住要講嘅野真心唔係分化，只係描述事實，張超雄絕食個板所寫嘅訴求係冇第5項：雙普選。
我唔會屌鳩張超雄，我只係覺得老泛民（張）已經唔係咁跟得到我地腳步，希望佢可以明白我地嘅訴求嘅上升到爭取香港嘅實然主權問題，唔再只係著眼於單單一個送中條例度，香港冇實然主權係手，只會有千千萬萬條惡法降落嚟，睇下智慧燈柱就知。

屌，打完先發現都幾長，希望大家睇哂佢

自推一下

再推

7.21見

D 人吹到成個泛民都支持 又話ay 講過乜乜乜
結果連台灣行大陸法都唔知

推

呢啲嘢 有普選再講

中國行大陸法；台灣行大陸法

當開咗前先例，香港人送中國話咁易

雙普選先係成場運動嘅核心

721見

同意 雖然渺茫但應該向呢個大目標進發
不過d 人又會話你轉移目標 係 3 毛架啦

有普選， 政府議會向香港人負責，點傾都可以

到時個殺人犯走得甩嗎？

up

3毛又好1毛又好
場運動由第5項訴求出現嘅時候已經由被動嘅守憲運動變咗主動嘅爭取實然主權

支持論點，同埋想補充一樣

假設移交文件上款係寫中華民國，然後林鄭照簽左嘅話，會衍生兩個問題:

1. 中國同台灣一樣係行大陸法，假設開左先例移交，上到法庭就好難用法理嘅方式反對點解單次移交大陸法地區(台灣)得，點解移交中國唔得

2. 係中共同港共嘅立場底下，世界只有「一個中國」嘅原則，如果用呢個概念去expand，咁好容易就俾林奠引伸到「已經同左中國某個地區(台灣)做移交,將來再做移交去中國其他地方亦都唔成問題」

陳同佳案要處理唔係唔得，不過起碼唔係咁樣處理，同呢家處理。

有普選有實然主權係手
香港同台灣傾就係兩個有實然主權嘅政府去傾
香港政府可以簽中華民國嘅文件
中華民國可以香港政府嘅文件
Level同等

所以重點係 雙普選

感謝絲打補充

先例不能開
有一就有二
所以張超雄係戇鳩

第一個問題唔係問題，台灣唔會堅持用「中華民國」，其實台灣同澳門2015年先簽過一份協議，當中係用臺灣名義，由雙方經濟文化辦事處代表簽署，而且之前都有大把兩岸協議唔係用「中華民國」名義，台灣同非邦交國都有用臺灣名義簽協議。

不分化
唔代表唔提醒
場運動依家咁smooth
暫時唔好搞呢d野為上策

第一個問題係小問題
外交上嘅野

但係第2、3、4個問題係好大問題
關乎到呢一個月嚟嘅付出會唔會白廢

台灣都赤化緊 開左先例之後就會有風險

張超雄今次個修訂根本多9餘

所以台灣唔一定唔簽 搞左開先例 普通法黎講實捉蟲

非常認同
唔該啲人唔好下下屌人分化

我地就算唔出盡力屌尻張超雄
都要請佢收皮
佢唔小心被中共利用

大原則係反送中，呢個係所有人既共識，唔能夠因為提出修例既人係泛民就放個修例通過
堅守原則就可以，對事不對人，唔使諗太多

冇錯

另外就算佢真係想解決件事都好
都唔應該直接落手做
而係應該綑綁另外四個訴求
順勢借陳同佳嘅deadline去畀壓力政府
「如果政府對另外四個訴求有正面回應，我哋可以考慮提修訂乜乜乜」先係應有嘅態度同方向
而唔係將件事由一個聲稱已經失效嘅議會同政府解決

五大訴求決一不可
係口號
係姿態
更加係凝聚到最大力量嘅條件

大原則係 要 雙普選， 反送中係前菜， 已經過氣

張超雄同埋其他泛民請自重
唔好再做疑似瓦解呢場運動嘅動作

所以佢單一地去解決第一個訴求
一旦解決咗，就會好易瓦解成場運動，
最核心嘅爭取雙普通會無疾而終，
香港人亦被狠狠地徹徹底底地清算
冇雙普選之前都要咬住中共，唔可以停

極多犯民狗即刻屌人分化話人三毛
屌你老母

“勿分化”係啱
但有錯唔係唔屌得呀嘛？
幾時變得咁維穩？
難民之父係被中共利用自己唔知呀
屌醒佢有乜問題

問題關鍵一直都唔係 係 係咪單次度
係因為條條例嘅內容 一旦普通法開先例
就會俾中共利用

然而公海成班人係到大嗌fact check
但問題個核心根本唔係佢個修訂係邊個版本
而係佢提修訂呢個動作喺呢個moment根本係wrong timing

根本冇人承擔得起消散抗爭力量嘅風險
唔係話唔信香港人解決咗陳同佳就唔會爭取另外四個訴求
但問題係我哋輸唔起亦都不能承擔呢個風險

跟基本法嘅話，無論有冇普選都唔可以同台灣交涉，因為外交係中央負責，除非台灣自認係大陸領土(冇可能)
所以唯一出路就係唔要基本法，亦即係香港_ _

「不分化」無限妙用：
可以係和理非包容勇武嘅行為
另一方面可以變咗係包容泛民做疑似瓦解成場運動嘅行為

後者係是非之心都冇埋，場運動真係咁而失敗嘅話，香港人冇得怨，咎由自取

同意
問題關鍵唔係 「單次」定幾多次度
關鍵係個條例內容無論單唔單次都會俾中共利用

其實唔立法係咪唔可以移交呢？

佢同林卓廷都係戇鳩底
好老實 , 都feel 到好多人係為大局先忍口
但錯真係要屌
屌佢既錯處要佢改正 唔等於分化

同埋張超雄犯左一個老泛民既錯
你提出依個一意見前, 有冇同民眾交流左先?
民眾有冇共識?
唔係分化但希望手足可以去同佢及一眾泛民講, 今時唔同往日, 要聽左人民既聲音先, 再代人民將聲音帶入議會

泛民唔好再濫用不分化嚟做做錯事嘅擋箭牌
正正係因為係同路人 見到同路人做錯先更會指出
如果見到你做錯野令成場運動失敗都唔提醒，係對家做嘅野。

有普選 點傾都得

720 沙田新城市見！！！ 又係好機會可以宣揚革命既理念

有冇同民眾交流左先?

條撚樣肯定無啦
其他人周意既話
就係聯署

今次條撚樣又想攞威
點知個方案on撚笨7
幫中共分批上市

屌唔係問題, 問題係屌啲乜, 屌得黎要有理據而唔係翻舊帳 唔係人生攻擊
手足們要注意

去佢fb 教育下佢, 我依啲廢中就繼續埋首工作算了

如果佢唔係共碟，
就係選擇性聽民眾嘅聲音
個訴求已經上到去雙普選，佢仲拆緊第一個訴求
同埋，係政府拆，唔係你去拆

都係個句

如果呢個撚樣會聽人講野
就唔會得自己一個名

條撚樣連同其他議員都唔肯一齊傾
又點會理我地呢d旦散

柒婆唔會做架, 唔好晒時間喇.
佢接受單次提議, 即係證明自己當初硬撐送中係錯得黎譜.

所以張超雄同其他泛民唔好搞咁多野啦
跟住我地群眾嘅運動一齊爭雙普選啦
大台嘅時候過去啦
老泛民個套嘅時代過去啦
學下毛姨姨咪幾好

香港由於基本法唔可以自認為獨立國家，香港對外事務由中央負責，所以唔可以直接同他國傾。
咁可唔可以同台灣傾？呢個睇台灣。如果台灣自認屬於大陸，就可以當地方同地方之間協調，而唔係外交層面。不過台灣係唔會咁認低威。
特首法律上權力其實好細，就算改基本法都要經中央批准。
而且而家831已經入左基本法

其實唔係好長 已經睇曬
分析得好

原來連登仔咁支持難民之父，咁香港唔死都冇撚用

係條撚雙普選，反送中先係最大公因數，你死撚開啦玩騎劫
係咪有普選就可以通過送中吖？

只要唔係立心分化
好文一定會睇

我嘅睇法係
反送中係被動嘅保憲運動，當雙普雙嘅訴求出現嘅時候變成主動嘅爭取實然主權運動

兩者同樣重要，要守住前者，更要爭取後者

普選 香港人有票 權力就會跟住選票走。

換轉角度睇，而家既基本法連傾既空間都冇， 唔好話修改。 俾你反完送中 好成功又點？ 以而家既政治塊圖模式同反國教既經驗推演， 反送中又係會斬件上 夾硬過。 到時又call300萬人上過街再反過？ 你覺得仲有機會嗎？

台灣點做點反應唔關香港事。可以先不討論。

感謝巴打幫手推

毫無分化之意
只係以事論事

騎你老母呀， 死撚開啦

俾你成功反完送中，你既最大公因數點呀？要唔要普選呀？

開天殺價 落地還錢 識唔撚識呀？ 俾多啲自由你 你會周身唔舒服？

多謝巴打

絕對同意， 兩者唔可以斬件爭取

反送中就係反送中，我反送中唔等於要保你基本法，反送中既人亦未必想政改
反送中係保持現狀，雙普選係改變現狀，兩者有根本性矛盾
想保障自己在港利益既紅色資本唔通會支持你改革政府清算佢咩？

收皮啦分化撚，個個為反送中上街你又搞分化話人係真普選，唔支持你真普選唔得呀？

好分析，有理有據，唔係一野就話分化唔分化，
明明係幫泛民進化

泛民百屌先成材，依家屌下有乜大不了，
屌完統一返戰線就得啦！

我嘅分析最後一段回應咗你呢個睇法，
香港冇雙普選，冇實然主權係香港人手，
只會有千千萬萬條惡法降落嚟，
守到一次反送中，總有一次守唔到惡法，
到時香港氣數已盡

32台開緊記者會回應

當雙普選訴求出現嘅時候，
再出嚟嘅人已經默忍咗係支持爭取雙普選

收皮啦分化撚，你代表300萬人唔想要普選呀？ 唔支持你淨係要反送中唔得呀？ 我想要雙普選解決反送中問題就係分化呀？

第一點好撚正

若果再想市民投票俾你，
請老泛民趕上大眾嘅步伐，
唔好再活係自己嘅世界

push

有咩回應
做緊野睇唔到記者會

i see what you did here bro, good job

第一點有巴打指出台灣之前有用「台灣」同澳門簽過約，所以睇嚟唔係大問題

不過今次搞咗場大龍鳳，就算香港通過咗，台灣肯唔肯簽都係一個問題

push mate this is what child-don should read

錯晒我目標就係今次守得住，你永續抗爭但次次都守唔住有春用

騎劫撚邏輯，有人話搞單次純支持普選既遊行都未搞成啦
自行解讀民意就代表你啱晒咩

1.如果保皇黨班友加料，張超雄會撤回提案，唔比佢地偷雞
2.張超橋果個係一次性，唔包括中國同澳門，冇日落條款，但有需要會加返
3.汏為時間緊迫，為死者家屬尋公義而提出，仍然堅持5大訴求
4.政府拒絕左楊岳橋個方案，但張超雄個方案未過立會主席+政府，尹兆堅果個就未過律政司

Hi, bro

睇得出有人想收割民意，轉移目標，永續抗爭
明明反送中都未成功又想話唔緊要由得佢失敗，搞散運動既意圖好明顯

感謝巴打嘅總結
希望政府拒絕哂佢地嘅方案
運動繼續，直至有雙普選

不開先例，
五大訴求，
缺一不可。

6.張超雄提案要求需立法會支持先可以移交

嗯，收到，明白。
你嘅意圖我都好明白。

我嘅意圖、終極目標：香港有雙普選，最好就共產黨倒埋檯

by doing so those kid can really learn otherwise they will simply reject to learn and suck pan-demo's dick and obey 不割不分 like zombie

push 諗得周到

就算解決咗呢單Case, 港共仲有千千萬萬個藉口去推惡法。

依家抗爭已經昇華咗，相比連儂牆同光復行動等等嘅支線任務；單次移交呢個Case, 某程度上係將個Mindset 倒帶。我覺得事情有輕重緩急之分，尤其今次我地係無得返轉頭，最好Focus 返喺當前最重要嘅戰線！我地仲有好多嘢未爭取到！

I’m so fucking surprised that 90% kids are blindly obey 不分化and blame the one who scold how mr. Cheung stupid is this morning.
The truth is what have mr Cheung done are so fucking stupid. He is not the first time attempt to sell us out

e家香港政制已失效，搞乜一次性議案又好，同高官傾又好，嘗試重新開始立法會功能又好，搞乜草案都好，即係仲信港共政府，

幾經辛苦先至搞停咗嘅維穩立法會又復活既話，即係將人民權力又交返畀已經失左效既議會

咁咪消耗民意囉，又白白犧牲咗6月以來的抗爭，又令抗爭失焦

5大訴求有冇1樣達成?

政府如果同意1次性，咁一般唔太清楚既市民就會覺得混亂，甚至以為抗爭成功，

我地仲由得呢個失效政制繼續管治我地?

自治呢？真普選呢？重組政府呢？官員問責同追求犯罪執法者呢？

我地仲訴諸議會、仲寄望所謂「行之有效」既有法制，即係變相承認港共政權既合法性，幫佢挽回民意，幫佢維穩，真係好咩？

anyway, 721需要大家，唔好忘記d狗點打人，香港人需要真普選，真自治，令中共放棄香港!

同意。

721見。

點解我出post講差唔多野俾人腐皮，呢個post就正皮

所以，721見

can they simply accept that Mr Cheung aint one of us but merely what we avoid to call a ghost

無辦法
有班盲撐"反分化撚"係到

有又唔叫大家同南亞之父割
只係唔贊成佢提出既草案

無辦法
有班盲撐"反分化撚"係到

又唔係叫大家同南亞之父割
只係唔贊成佢提出既草案

我諗係論述技巧問題
論點、論據、論述，elaboration夠唔夠都好影響人睇你嘅論述

直接搵方法塔佢過去啦

agger

一直有呢個問題係我腦中：
一定要立法先可以移交咩？

啲人吹撚到話咁樣可以打擊埋林鄭個「初心」，張超雄好波咁

老老豆豆去到呢刻有幾多香港人真係care潘生潘太單嘢，自己香港人死咗四個都未討回公道啦

依家張超雄咁樣搞一搞，不但俾咗落台階政府，又要驚建制喺特別會議中反cup，根本對個運動百害而無一利

我都唔想分化，但我屌你老母呀張超雄

Obviously they can’t. Do they know there’s a thing called “spy” in the world? Spy is definitely not on our side

ayy they dont. their world are of binary dichotomic manner, either you are with us or you arent

泛民又來料，收皮啦。七二一見

So that’s why kids are kids. How can they deal with double agent, triple agent?

殺人一定要追究，係關乎公義之事
但係事到如今，牽連太多太多，唔係淨係解決咗一個單一訴求就可以收科
唔爭取到雙普選不罷休，
不然香港人一撚定被清算

not even kids
some grown up are really sick
i saw some well educated educators are talking shit to protect Cheung

睇見威脅到既得嘅利益 唔通唔做野咩

shuuuu dont speak about interest
you will get bite by the kids

haha, that's truth.

I totally agree with. Please shift to English Channel. Kids don’t like people scold on mr Cheung

Oh shit.
1 dislike

ALL about Priority and Logic, seems the kids does not really care the most important factors among the demonstration.
We may say this is the initial intention of HK "education system"

anyway wan chin has provided more solid evidences to educate the kids
hope they can swallow a few or two

講真
解決陳同佳案應該係建制派做
泛民都係專心支持抗爭比較好！

They don’t like wan chin
No matter how those evidences sound and strong are, they push his ideas away by his name.

de-wanchinization can really help deliver his insight for this particular anti-wanchin community to really get some education tho
when its all done i will fuck them one by one particularly

冇錯
幫政府拆彈嘅應該係建制

所以呢類咁敏感既議題，真係唔提好過提，張超雄暫且收一收手啦

Haha.
Kids, Grow up please as fast as you can.
Hong Kong doesn’t have much time.

唔係呢個時候提
Wrong timing

本來好團結直指緊721

依家亂咗成朝

as long as they are willing to go on street, fine. we will do the spinning and repackaging the theories

我求泛民集中五大訴求，唔好再搞其他野好冇

Same battle, but different battlefield

第二點問題，點解行普通法就可以申請移交去大陸？

I dont “like” him

In the kids i will be the kids

exactly.
幫你推, 同埋篇文唔算好長啫